% hw3.tex

% !TEX program = xelatex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% see http://mirrors.concertpass.com/tex-archive/macros/latex/contrib/tufte-latex/sample-handout.pdf
% for how to use tufte-handout
\documentclass[a4paper, justified]{tufte-handout}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree}
\input{hw-preamble} % feel free to modify this file if you understand LaTeX well
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{编译原理作业 (3)}
\me{\hspace{50pt}}{\hspace{70pt}}
\date{2022年11月23日}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\maketitle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\noplagiarism % PLEASE DON'T DELETE THIS LINE!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{abstract}
  % \mfigcap{width = 0.85\textwidth}{figs/George-Boole}{George Boole}
  % \begin{center}{\fcolorbox{blue}{yellow!60}{\parbox{0.65\textwidth}{\large
  %   \begin{itemize}
  %     \item
  %   \end{itemize}}}}
  % \end{center}
\end{abstract}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\beginrequired
%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{problem}
  考虑上下文无关文法:
  \[
    S \to S S + \mid S S \ast \mid a
  \]
  以及串 $a a + a \ast$。

  \begin{enumerate}[(1)]
    \item 请给出该串的一棵语法分析树~\footnote{
      \begin{itemize}
        \item 如何使用 \href{https://mirrors.hit.edu.cn/CTAN/graphics/pgf/contrib/tikz-qtree/tikz-qtree-manual.pdf}{\texttt{tikz-qtree}} 画语法分析树。
        \item 你可以使用 \texttt{jflap 7.1} 中的 ``Input|Brute Force Parse'' 与 ``Input|User Control Parser'' 构造语法分析树。
      \end{itemize}}
    \item 该文法是否是二义性文法? 请证明你的结论。
    \item 请描述该文法生成的语言~\footnote{你可以使用 \texttt{jflap v8.0 (beta)} 中的 ``Input|Generate Language'' 自动枚举若干句子, 然后观察规律}。
  \end{enumerate}
\end{problem}

\begin{solution}
	\begin{enumerate}[(1)]
		\item 
			\Tree 
				[.S [.S [.S a ]
						[.S a ]
						[.+ ] ]
					[.S a ]
					[.* ] ]
    \item 这个文法是无二义性的。\\
要证明这个问法是无二义性的，我们需要证明：
\begin{gather*}
	L(SS+)\cap L(SS*) = \emptyset \\
	L(SS+)\cap L(a) = \emptyset \\
	L(SS*)\cap L(a) = \emptyset \\
\end{gather*}
很容易根据各个文法生成的语言格式判断上述三个式子是成立的。$L(SS+)$表示的语言是以$+$结尾的后缀表达式，$L(SS*)$表示的语言是以$*$结尾的后缀表达式，所以两者的交集为空。另两个式子同理。\\
所以，这个问法是无二义性的。
\item 该文法生成的语言是一个包含运算符$+$,$*$和字母$a$的后缀表达式
	\end{enumerate}
\end{solution}
%%%%%%%%%%%%%%%

% %%%%%%%%%%%%%%%
% \begin{problem}
%   请消除下列文法的左递归~\footnote[]{请参考教材}:
%   \begin{align*}
%     S &\to Sa \mid Tbc \mid Td \\[8pt]
%     T &\to Se \mid gh
%   \end{align*}
% \end{problem}

% \begin{solution}
% \end{solution}
% %%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{problem}
  理解 Listener 与 Visitor 设计模式，对于本课程实验至关重要。
  本题可以作为学习笔记，比如从类图、顺序图等角度解释这两种设计模式。
  \begin{enumerate}[(1)]
    \item 请自学 Listener (监听器) 设计模式~\footnote[]{
      \begin{itemize}
        \item \href{https://github.com/antlr/antlr4/blob/master/doc/listeners.md}{Listener in ANTLR 4}
        \item 《ANTLR 4 权威指南》Section 4.3、Section 7.2
      \end{itemize}
    }。
    \item 请自学 Visitor (访问者) 设计模式~\footnote{
      \begin{itemize}
        \item \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Visitor_pattern}{Vistor Design Pattern @ wiki}
        \item 《ANTLR 4 权威指南》Section 4.2、Section 7.3
      \end{itemize}
    }。
  \end{enumerate}
\end{problem}
%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{solution}
	参考附录。
\end{solution}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 如果没有需要订正的题目，可以把这部分删掉

% \begincorrection
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 如果没有反馈，可以把这部分删掉
\beginfb

你可以写
\begin{itemize}
  \item 对课程及教师的建议与意见
  \item 教材中不理解的内容
  \item 希望深入了解的内容
  \item $\cdots$
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}